---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.10.0
date: '2015-05-08'
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### KActivities

- (журналу змін не надано)

### KConfig

- Створення перевірених класів QML за допомогою kconfigcompiler

### KCoreAddons

- Новий макрос cmake kcoreaddons_add_plugin для спрощення створення заснованих на KPluginLoader додатків.

### KDeclarative

- Виправлено аварійне завершення у кеші текстур.
- та інші виправлення

### KGlobalAccel

- Додано новий метод globalShortcut, за допомогою якого можна визначити вказане у загальних параметрах клавіатурне скорочення.

### KIdleTime

- Запобігання аварійним завершенням kidletime на платформі wayland

### KIO

- Додано KPropertiesDialog::KPropertiesDialog(urls) та KPropertiesDialog::showDialog(urls).
- Реалізовано асинхронне отримання даних на основі QIODevice для KIO::storedPut і KIO::AccessManager::put.
- Виправлено умови щодо повернутого значення QFile::rename (вада 343329)
- Поліпшено пропозиції назв у KIO::suggestName (вада 341773)
- kioexec: виправлено шлях для придатного до запису місця у kurl (вада 343329)
- Закладки тепер зберігаються лише у файлі user-places.xbel (вада 345174)
- Реалізовано дублювання запису RecentDocuments, якщо два різних файлів мають одну назву.
- Поліпшено повідомлення про помилку, якщо окремий файл є надто великим для теки смітника (вада 332692)
- Виправлено аварійне завершення KDirLister при переспрямовуванні, коли слот викликає openURL.

### KNewStuff

- Новий набір класів з назвами KMoreTools та пов'язаними. KMoreTools допомагає додавати підказки щодо зовнішніх інструментів, які ще не встановлено. Крім того, він скорочує довгі меню, ділячи його на основний і додатковий розділ, який також можна налаштувати.

### KNotifications

- Виправлено KNotifications, якщо використовується разом із NotifyOSD Ubuntu (вада 345973)
- Не викликається оновлення сповіщень, якщо встановлено ті самі властивості (вада 345973)
- Впроваджено прапорець LoopSound, що надає змогу відтворювати звук у сповіщеннях циклічно, якщо це потрібно (вада 346148).
- Виправлено аварійне завершення, якщо сповіщення не має віджета.

### KPackage

- Додано функцію KPackage::findPackages, подібну до KPluginLoader::findPlugins.

### KPeople

- Використано KPluginFactory для реалізації додатків, замість KService (збережено для сумісності).

### KService

- Виправлено помилковий поділ шляху до запису (вада 344614)

### KWallet

- Агент перенесення тепер перевіряє, чи є порожнім старе сховище паролів до початку обробки (вада 346498)

### KWidgetsAddons

- KDateTimeEdit: виправлено помилку, пов'язану із реєстрацією користувачів. Виправлено помилку, пов'язану із показом подвійних полів.
- KFontRequester: тепер можна вибирати лише моноширинні шрифти

### KWindowSystem

- Усунуто залежність від QX11Info у KXUtils::createPixmapFromHandle (вада 346496)
- Новий метод NETWinInfo::xcbConnection() -&gt; xcb_connection_t*

### KXmlGui

- Виправлено клавіатурні скорочення, якщо встановлено вторинне клавіатурне скорочення (вада 345411)
- Оновлено список продуктів і компонентів у системі звітування щодо вад (вада 346559)
- Загальні клавіатурні скорочення: дозволено налаштовування і альтернативне клавіатурне скорочення.

### NetworkManagerQt

- Встановлені файли заголовків тепер упорядковано так, як і у інших бібліотеках.

### Бібліотеки Plasma

- У PlasmaComponents.Menu тепер передбачено підтримку розділів.
- Використано KPluginLoader замість ksycoca для завантаження рушіїв даних мовою C++
- Враховано обертання visualParent у popupPosition (вада 345787)

### Sonnet

- Вимкнено спроби використання підсвічування, якщо не виявлено засобу перевірки правопису. Таке використання могло призводити до нескінченних циклів із постійним запуском таймера rehighlighRequest.

### Frameworkintegration

- Виправлено природні діалогові вікна роботи з файлами з QFileDialog віджетів:** Діалогові вікна файлів, відкриті за допомогою exec() без відкритого батьківського вікна, блокували взаємодію із користувачем так, що файл не можна вибрати, а діалогове вікно не можна закрити.** Діалогові вікна роботи з файлами, відкриті за допомогою open() або show() із батьківським вікном, не відкривалися зовсім.

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
